讀乞食科最大鑊係移唔到民

講真，係香港讀乞食科最易搵錢係做政府。而加做唔到政府，想移民又發現自己根本唔係呢個世界要既人材。

有冇巴絲可以比d意見幫我重刷

大把人照做政府 搵錢至上

話明乞食科...
當然乞食啦...

學一樣藍領既技能
整水喉、沖咖啡、裝修、地盤
Etc

啱呀 搵門技能
整嘢食，維修汽車
好多嘢可以學

博到中學研究位嘅可能仲有得救

打錯字 係大學

以前讀工商管理 BBA，去到外國搵工都幾大鑊

讀香港top嗰幾間 可以好易去讀master

留左水喉班名，希望有位

想沖著咖啡先再自己係平租既地方開番間cafe

而家就係讀緊乞食科
雖然就grad但真係冇動力 咩asm都唔想做
想快啲走重新開始

完全同感

我都讀緊乞食科，下年先grad，但一諗到就算grad完都係冇用，就好想quit咗佢，快啲走去外國重新開始

學啲藍領skill又好乜都好，點都有用過個乞食科degree

你讀乜野科?

香港個環境同國際調轉
人地睇重專科 亦好缺人
政府口中既 IT狗 工程狗 黑醫護 黃屍律師 全部好吃香 老師都有
相反金融界真係冇人收

搵錢 投資移民

歐洲好多國家唔接受學士畢業嘅申請碩士唔同專業，再top嘅學士背景都唔俾

專業你無果科背景係申請唔到，比你申請到既一樣係乞食科MASTER

過外國做政府

人地都係金融地產搵得多d架喎全球通病黎

通常有bridge course讀
但其實乞食科好少純乞食 總有啲抆車邊相關嘅科可以讀
Sosci>hr
Pure sci>food/environment/mechanic嘢等等

移唔到民嘅意思係入唔到skilled immigrants嘅scheme姐?
有資格再去搵工應該唔難 即係譬如bno visa
衰衰哋都係國際金融中心做過金融 賣過貴價房地產

瑞典冇
荷蘭 德國 都好似有
但荷蘭德國入籍要退原籍 很多人都因此detered

其實睇學校，英國頭十名最搵錢科目記得第一名係商科，不過要係Oxford u畢業嘅商

唔係呀，有fd讀哲學去左外國進修，佢話香港無得讀佢揀果科

I大都移到民啦

班讀酒店同旅遊既呢
我到依家都唔知讀依兩科既人除左溝仔溝女有乜野用

過咗疫情都好專業呀

爸打報CIC？你幾時報名？

但覺得呀豬呀狗都做到咁
幾廿年前 外地做導遊都話帶水貨 帶撈帶名牌番黎賣 好好撈 依家機票咁鬼平 又多專做代購 真係讀黎為興趣
酒店更加唔知有咩專業可言

專業就一定算唔上，但冇疫情嘅情況之下一定唔會話折墮到乞食嘅

識人囉
大把人 冇技術 唔識英文
咪又移民澳洲
仲要嫌3嫌4

其實讀乞食先最容易移民
橫掂都搵唔到食 個機會成本冇咁大

自己懶，無打造自己cv
去邊都無撚用

歐洲很多國家在這方面非常rigid 對哈佛學士（非本專業）申請歐洲二流大學也都不留情面 唔會因為學士學校全球30名就可以俾非本專業嘅人越過學士直接讀唔同專業嘅碩士

因此很多瑞典人讀完一個乞食學士甚至碩士後，為了修讀另外一個科目（比如電腦）碩士或做過方面工作，都會再讀第二個學士（比如電腦工程學士）。無論學士學府之名貴背景，唔好以為三大學士畢業全球top50就大晒，連非本專業都可以直接讀下去，至少歐陸唔接受（唔好同我講英國，英國唔係歐洲），也許港大MSc會接受A專業港大second up畢業入讀B專業MSc，喺歐陸（至少北歐五國）係無可能，理得你學士喺哈佛耶魯。

唔知點解咁多人俾負皮，係咪指出歐陸系統rigid，難聽嘅實話，就要負?

其實講工作經驗

求其office 工都有啦on9

沖咖啡都藍領

乞食科=工程？

香港乞食唔代表外國乞食

水吧佬

香港人成日用以前果代既拼搏精神打飛機。

但而家我好似睇唔到呢樣野咁，冇人肯捱肯搏，驚去到做乞衣咁

你個乞食科前設係香港環境造成

去到外國可能有機呢？ 另外外國藍領一樣搵到食 歧視亦無香港咁大

Btw 既然都預左乞食 不如儲多少錢去外國博一博 bno 加拿大

On9 大把大陸越南黑工根本冇學歷都喺個邊生存到
做外賣仔 waiter 收銀都夠過世
樓主自己垃圾唔好拎埋其他讀乞食科既人讀

歐洲嘅 master好睇重你undergraduate讀咩。原先major>學校名氣 （除非真係好雞嘅U）。
用engine做例子，當一條友HKU mech爆4 grad，佢想去歐洲讀cs嘅master都唔會有學校收。因為歐洲U真係會攞住你份transcript一科科咁對下你讀過嘅野符唔符合佢地嘅入學要求。甚至有啲cs master講明要有60%嘅 course要係cs related。

logistics呢

好多人走唔到真係咁，除非去到做藍領

以前你班BBA讀書讀得咁輕鬆
日日飲飽食醉屌女
我地就屌assignment
Sem break就industrial training
有冇諗過BBA本身就係垃圾
浪費地球資源
搵唔到工係應該

外國一樣一接待旅客 未死住 讀番 hospitality 之類 master 啦

外國物流先係堅物流 反而可能唔再乞食

呢個退原籍 好處係有藉口退中国籍

正負皮方面好多網軍 唔洗咁上心

十到十五年前係澳洲讀完既話, 的確可以搵到腦細擔保移民
果個年代都算係1/4 個專業

logistics先易搵工呀

真，好似德國為例你想報aerospace但係civil底都會好輸蝕，入既機會率會好低

講到歐陸大學好勁噤

水電佬搵部機四圍吉下做檢查十分鐘都冇就收我三舊
仲要已經係街坊價
分分鐘好搵過做醫生

可以試下:
1) 相近學科 （好似下面講咁，我再諗下chem/bio --> lab tech, food tech
geog --＞ 天然資源相關嘅嘢, 雜bba --> hrm, accounting ）
2） 可以研究到 PhD 博大學lecturer 位嘅嘢
（eg phy --> astronomy, astrophysics (呢樣應該好多真心愛物理嘅人會想讀）， psy --> economics)

多條撚，得返mid-high level先係多啲
同香港教師一鳩樣
去到外國平均薪酬即刻降幾個grade

溝仔溝女永遠係最快移民嘅方法

不過事實係香港做工程係乞食

Industrial centre學既嘢 wfc

mech 轉 aviation 有冇得諗？似乎好相關

某程度上啱 但係bba 有好多種
information system, xx analytics 嗰啲可能有 cs 底，可以試下轉 cs ??

Social science

特別德國睇得好嚴。有人Computer eng grad，TUM個個tier嘅U唔收，原因係唔夠多CS科，低一個tier嘅U就收，但要上preparation course。

你諗下連咁類近嘅major都唔一定收，更何況唔同major/唔同field

申請美國 MSc 啦
彈性好多
bba 駁MSc in CS 都得

工程最大優勢就係技術移民無難度陸，bba果班就

我真係唔知 我再google下先

其實德國自己算冇分tier。anyway我me底報Braunschweig 汽車佢吹到唔收所以報master真係要match返自己讀到既野。就算俾你好彩入到去驚你出唔返黎咋

認真一問 依家呢 會唔會有可能有

你要睇個間學校有冇講明要幾多 related嘅course然後自己逐cred計返，最好有65%以上related

咁通常一開始都係aim high揀TU9先架啦
不過我朋友最後入左間Hochschule。

其實我唔係幾分到Hochschule同Universität

外國藍領搵錢容易過白領

如果多你依d客就真係可以搵得多過普通醫生
可惜唔係成日有

係就係姐，對德國人黎講冇ranking存在。hochschule比uni多實戰機會,uni多數理論多啲，不過人工聽聞uni畢業學生會高過fh少少。好撚重要既係，如果讀fh但係要返香港搵工會有少少問題，因為好似香港有人唔承認fh為大學連rwth aachen都唔當大學，希望係假消息

乞食科唔係呢啲
係指文科

對唔住

呢個真wor,唔明點解咁多負評，以為外國大學既master都係有錢就讀得
西歐好多國家如果想讀一科唔同既master環讀1-2年pre-master.
人地國家既master係bachelor既延續，未讀完master唔當畢業。唔似香港既master咁俾你洗底用。

去外國繼續讀上去

要 onshore + ger 級 + 幾年經驗 + job offer 先會過到 skills assessment 同有機會有 invitation

噤既環境同條件，其實等於無可能

有都係天才級，點會做 hotel man

冇人叫你即刻要決定入唔入藉嘅
可以開咗個頭先，拎咗PR先

巴打我上網search過，佢哋個牌難考，多數要人係職業訓練學院畢業或者學徒制

讀文科嗰啲最慘 去邊度都乞

咩科呀

有owp報6個月内課程完美解決有埋實習做學徒 乞食科變打工王

以前好境，澳洲 tradies 一星期閒閒地搵 3,4k aud，特別鋪磚好多 jobs，又聽過水喉佬有 7k 一星期，唔肯定堅定流
真係搵得多過梅既醫生

唔好話澳洲啦 有個貼事以前做裝修判頭
每單野執3 40萬 講緊係兩個完工既野
不過佢果陣又爛賭又爛玩搞到冇錢剩

rwth aachen都唔當
香港啲HR好多都係冇咩見識

你要偉大嘅三大生學埋藍領啲下躝野？
冇撚野下？

好多都有bridging

係咁智障架啦，因為冇university 隻字

工程先搵到食
無停過工
而且人工唔差

明明就好pro...

巴打，咩係OWP，我都想報水喉course，啱啱做緊research

有bridging course讀

判頭梗係有, 講緊工人級
不過人地讀書加學徒制成 6,7 年, 出黎都已經算係中-大工
中途既剝削就唔好提鳥

以前讀德文個陣個德國人講，N年前嘅德國其實係冇degree，姐係中學畢業之後讀大學係讀5年制嘅課程，你當係undergraduate+master (2+3)，畢業後係直接攞master。但為左迎合其他國家，所以將佢地個課程拆返開做bachelor同master。所以我見啲40歲以上嘅德文老師佢地冇bachelor，啲學歷係由master開始。同埋德國好少taught master，基本上master就係等於香港mphil，因為佢地眼中master唔係比你洗底。

呢個係點解佢地對major對得咁嚴嘅其中一個原因。

咁TUM會唔會比佢當係poly

金融界冇人收
一聽就知你冇外國護照

講梗bridging course無啦啦做乜講入籍
死要去歐陸 最大問題係語言
因為EMI master嘅bridging未必有得用英文讀
都唔一定要入咗籍先讀

我呢科係poly係水泡科

部分位都少啲人收 因為兩邊法律稅制都唔同
通常收都係因為想黎香港走稅洗黑錢
所以而要返呢方面人材多
正正經經做對面通常唔請

係，我就係文科

留名

加拿大五年內grad個嗰visa呀

就係乞食科先容易走
心態上

學下剪頭髮
剪番亞洲人嘅style

我都係乞食科，但好彩係香港搵到份好工，人工好好
我去到外國可能搵唔到野做，或者人工勁低
搞到另一半叫我唔好跟佢移民
佢要我留低係香港搵錢

做得水喉預左成身污糟水
臭足全日

咪係其他國家見你讀乞食科
俾你移民又咪係過黎乞食
咁唔批正常啦

係因為香港人工唔高姐
本身都算係個專業

全靠科網股爆破先入到去讀 CS
之前勁難入

Ching讀engine讀到好大怨氣

唔係rigid嘅問題，而係根本內容就唔同
香港/美國唔少master都係畀有degree嘅人讀嘅興趣班，內容同bachelor差唔多甚至更淺
但歐洲嘅master係比bachelor更深入嘅課程，你唔識bachelor嘅野係唔會讀得嚟
不過如果你讀過啲勉強關事嘅野，佢地其實唔會驗屍咁驗你有冇讀過邊個邊個course，反正你讀唔掂又唔關佢事

爆多次等乞食

其實香港都係冇人做咋嘛

MIT 唔係大學

識人過到去外國做amazon嘅logistics team

文科先多人請
bba 就真乞食 🤦‍♂️🤦‍♂️🤦‍♂️

老實講psy grad過去可以讀咩....
Sw ?

Clin psy edu psy堆master好難入
要做Psychologist又要讀到phd

所以做中共隻門口狗搵錢定自自由由搵冇咁多錢
自己決定

我諗睇科啦 fin /qfin 果d應該都搵到食既

IS姐係engine既商科 轉唔到CS 頂多你比一般人了解多少少 除非你本身係tech底 咁你轉乜都得啦

文科？
數嚟聽下有咩工？

Hr?

想讀番d專d既 驚唔到食...

你上面講嗰堆咪專啲 專啲梗係難入

要自由既話就根本唔會諗高唔高人工
一日仲諗緊搵到幾多錢, 其實個人都唔係真係好追求自由

係香港姐 歐美國家 會prefer有呢啲training
香港做記者都唔一定要journalism啦

其實咩科叫乞食科

岩
然後就一句彈過黎“你養我呀？”
所以甘心做錢既奴隸就留低投共
唔想投共既就搵門路走
夠半年租屋同生活費已經可以
用半年都搵唔到工你被逼番黎都冇計
見有連登post話要儲夠一千萬先走到
果啲根本叫做退休移民

自學IT做IT狗

普通文，社，sci科
商我覺得睇人多

冇野做 坐係度做report
就算你想開工落手做 都唔洗水喉匠牌

水喉佬牌讀例多 個牌for你上去簽野

食屎啦你 文科都捧 垃圾bba狗有無良心

穩定 但唔可以話好高
當你好景既engine 一星期都要開工

星期六日都打比你夾野
平日又要夜晚晚落site.
係可以搵差不多10皮既

反而做sub con就爽

哇 掂電唔洗牌既
陣間你落左地 我hi到咪死
風險工黎架

我拎它錶check都有生命危險啦
收錢check野唔係最貴
報個價你硬食 你就知味道

乞食科強烈建議去外國搵另一個範疇嘅Master/Diploma 漂白洗底

咁勁！你俾到希望我 咁我考慮到外國讀個related嘅master

我真係估唔到 我再睇下有冇咩啱讀嘅master先

講緊乞食科喎大佬
仲有醫護唔係專科係咩科

望下salary report
低人工過譚仔呀姐個啲一律都係

睇咩科
係香港被稱為乞食科既science 同engineer, 去到外國就好吃香
讀人文科總有d 位岩做，不過好少撞到正讀果科
反而讀bba 果d 太大路，去外國就真係等於冇技能.....
專科就要睇下個牌通唔通

另一個地獄
唔係真心做research 去讀research 最後一定會懷疑人生

專業知識唔駛錢？
人地十分鐘檢查到問題所在你得唔得？

係香港點pro呀
標題講緊香港乞食工

人哋上嚟唔洗時間
一上一落帶齊工具
都無左45分鐘啦
仲要唔係單接單咁做

我大專都未Grad就準備要走(仲要平時返學都冇乜心機)，好撚驚過到去真係要揸兜
希望過到去可以報下course學返門手藝

非常同意
同老婆都係讀Engine
係香港收入得唔高 無咩需要放得低
嗰時諗撈唔掂大不了回流

人地話香港人工高 大部分係啱嘅 但我就無依個體會
我覺得美國稅後收入高過香港唔少
交稅多過香港嘅收入

標題都唔係淨係講香港
Logis係世界要嘅人材

Open Work Permit 簡寫左get唔到

乞食科喺外國唔係幾睇重
例如 Science

我黃絲點解要學藍既技能？

啲香港人成日不可一世咁
歧視工程狗

我睇咗好耐都唔明, 讀乞食科同移民有咩關係姐?

寫漏咗，外國一堆藍領人工高過白領

巴打可以講多小小？有d咩post係真係有小小前景

做邊一方面pro

300蚊算平喎

BBA應該係實用價值最低既一科

你講嗰啲係香港都好吃香係辛苦啲

其實nursing都頹
要重新考牌

但你讀到甩哂頭髮 個樣又毒搵唔到女都應該架喎
Bba都叫過左個開心u life 出嚟好彩入到銀行mt 大公司gt 或者普通associate 都輕鬆高過median wage
N展仔由讀書讀到牛咁 出嚟又做到牛咁 捱到財務自由

我兩邊都唔羨慕妒忌 就算醫科都有醫科辛酸 隔離個個blueblood 讀低能少少既野都驚俾人排

各行各業都有苦自己知嘅 師兄你飲下水曬太陽放鬆下吧

咪話人地睇重專科 亦好缺人

Business技能就係吹水
所以外國大把呢啲人
唔會收你

反而外國工程呢啲真係多多都要
重要有地位有高人工

香港既master只係for你比兩年學費洗底
或者比支那狗黎移民
唔係做研究

咪係
IT狗睇幾分鐘就知你部電腦電話出左咩事
幫你清晒啲病毒 免得比人偷data
偏偏係香港就比人當狗同毒

雖然我都覺
但無可否認香港入到top uni BBA果班人真係本身叻，見過好多BBA grad之後讀其他野都成績唔差

係香港上住online course先

因為外國吃香既職業
係香港既地位太低賤

佢應該講緊Mphil/PhD research base 既programme

工程外國不嬲吃香
但係香港係地底泥
冇得再低
出到去 你話點會差過香港呢？

人工同地位低

呢個Post 啲乞食科都幾廣泛

我呢啲文科仔去到真係預咗做藍領整車起樓

份工移唔到䠯 幾叻都冇用
拎住份bba powerpoint日日飲酒過日子咩

博老命讀指南針學院先笑死

有bno 即可 唔洗理咩科

學水電咁易咩，網上成日有咩電牌課程，要先有人請先讀得。

code html 想知有冇工真係淨係寫html

有咩大唔大獲 讀之前預左

鬼唔知做唔到專業人士好大鑊咩
移唔移民都係等死架啦

完全理解
唔好話外國
係香港都真係乞食
老細請你返黎都唔當你係人

果陣on9為興趣而讀，唉

睇你咩concentrations 姐
小弟Finance stream加埋cse minor啲嘢好難
但係都算有d專業嘅
我諗冇bank會唔要d識computational finance 既人嘅

巴打係報邊度既課程 我都有興趣 但有份番shift既工好難夾時間報名

沖咖啡有幾高尚

沖咖啡洗撚學咩 手板眼見功夫 亦唔見得外國會收 另外3都話

真，bba正垃圾，認真想移民讀書重刷

Me2 讀緊BBA，year2已經想重刷quit u走人
但奈何屋企因為突發事件冇咗成筆錢，想外國讀書、移民都唔得 近排唔係好開心點解自己一直困係香港

同埋嗰陣覺得讀到year 2
重刷quit u好似好晒喎，於是硬食屎讀到而家

我仲有半年就grad都係要死讀埋佢
但真係諗到grad左有個degree都冇用就好頹

馬死落地行，都無計架喎

仲要已經讀到尾比左咁多學費
但到頭來個degree喺外國完全係冇用
冇錢再讀書之餘又驚搵唔到工

有咩乞食得過讀文科

社科 大家平起平坐

假假地都叫做咖啡師

你成句咪指緊香港呢啲係乞食科
但講乞食科點會係講讀醫護 醫都乞食你叫其他科點算

我都想學 但白紙一張覺得外國會冇人請

就係打算咁
依家諗緊讀咩好 logistics/healthcare/nutrition定咩科好啲
利申 bba狗

早兩年你都啱嘅

心理final year 表示好迷茫

EMHK 留位炸 好似好爆

當年jupas A1 諗住唔知做咩好咁不如讀語文科
點知appeal前個分差一分先讀到，最後去左a3讀理工科
雖然搵唔到錢但
慶幸叫做有個技能可以諗下移民

Science 外國真心唔乞，你睇下英澳加，chem bio phy tech 都係技術移民list, 有d入埋shortage list
再唔係去外面找個Phd 讀，出住糧又有學位，基本上邊個發達國家技術移民list 都入到
(唔好同我講人地寫得入shortage list 但你找唔到工，請檢討下自己）

而家依代冇幾多個可以放下身段學依啲野

除左人工高低，仲有發展機會，尊重程度，work like balance 美國都好過香港

其實香港唔少藍領都高過白領，果d 寫字樓低級文員，得1皮既唔夠一個月，玩下手看更都高過佢，唔好話專業藍嶺，好似水電工果d

做邊行

講緊文科

你有幾乞食先？
language -> 教書/ 言語治療master
pure science
bio/chem-> 醫學工程/ 醫療相關master
phy-> engineering
maths -> data science/ IT

Socsci -> psychology/ research

trans系

打造

哩啲全部都係外國神科

藍領有唔同解法既 有d人會覺得唔係文職既都算藍領
有d人會覺得 有手藝既工種 (三行 水電 水吧 廚師) 先可以叫藍領

前者定義就算藍領
後者...連鎖店沖咖啡其實就真係無咩手藝可言 (精品咖啡除外)

你都識講係乞食科啦

唔覺得係
本身做物流

冇用既藍領技能

真係天真 閣下知唔知精品咖啡係咩？
知唔知咖啡師係可以考證書？
知唔知外國大學有得讀咖啡course？
知唔知咖啡沖煮有好多世界賽
要學起上嚟 同學紅酒係差唔多
唔係你平時茶餐廳飲果啲既咖啡

講緊平時飲既espresso奶啡
去到手沖咖啡 都係一門好大既學問
唔識欣賞人地既手藝 可以謙虛啲指教
而唔係撻一句’洗撚學咩’出黎

諗住去加拿大做收銀過日晨，條女做倉務員我做收銀

佢仲要唔係讀BBA

Psychologists係外國點會乞食
係香港都唔會啦
當年上psycho 個professor 話教書只係pt
做consultation 一個鐘4位數起計

日本都想挖香港金融業走

乞食科去邊都乞食

外國要讀到PhD先有用

加拿大noc list Psychologists 係grade a
最少唔會乞食到移唔到民先

都要睇邊科工程...CS IT EE mechan就真係易搞，BS 因為要跟code 唔係咁易銜接番

咁算係finance, even 係quants 喇！
BBA無得比

中大既finance 係bba其中一個stream渦
姐係點

你中意咁計都OK la

大陸人係人
香港人係人
香港係大陸的一點
所以香港人係大陸人

姐係一般定義嘅 bba冇finance
我應該入錯post了

認真：剪髮 + 做廚 最貼地實用
但做廚會辛苦過剪髮

屌 社工假假地都喺專業 喺香港都叫勉強高過平均人工小小 到要移民嗰陣咪都係收皮
都唔知讀咩master好 好憎寫essay 唔想讀書
唯有睇下學咩技能

Psy 點轉到econ

緊係做政府工，等班黃絲交稅養之後就扮同路人，著數攞盡。
退休走人

的確歐陸大把勁嘢喎當然你下下拎us top10 咁無得比喇

問題係psycho bachelor 做唔到psychologist

有埋 css 會好啲

你真心覺得barista可以比得上會計，IT，Medicine，electrical engineering，等等，既然整咖啡咁有才華隨時可以轉行，去學assembly寫隻game比我睇

同埋你英文有口音又唔識大量俗語，去到要用語言深入交流既工作響外國極少請華人
不過我見過有提供廣東話服務既psychiatrist/psychologist/therapist，不過係極罕見，所以要以學英文為人生習慣

On9

笑死 知唔知自己講緊咩？
一直都討論緊學一門藍領既手藝
然後有人彈出黎話沖咖啡洗撚學
我先解釋點解沖咖啡係要學

然後你又同會計 IT medicine黎比
樓主就係唔係讀呢堆野
先要學一樣藍領技術

我既內容從來無講過barista比唔比得上你講果堆行業
唔好衝出黎柒啦 on99

再者冇first hon唔洗諗...u of Toronto 寫著要a-in average...我諗其他u 都唔會易好多..

沖咖啡連同整水喉，裝修，地盤都冇得比

講移民
咖啡師既吃香程度唔會比整水喉裝修地盤差
Working holiday基本上係一定搵到工
講緊既係有經驗有證書既精品咖啡師
唔係starfucks pacific果堆商業咖啡

呢個你自己個人研究, 你覺得係就係啦咁
但希望其他人唔會被誤導, 求安心去問吓專業移民中介

但其實所有社會都需要
男水電木工，女美容整餅

世界級名校入得去果堆本身正職做兒子

我報左CIC 同職工盟 希望有回音

吹水科唔要外國人, 留比白人, 冇人夠白人吹水叻

藍領唔係睇高唔高尚架喎

你班友不如search下藍領點解叫藍領先

真入去只係要個名

其實唔怕辛苦既話
乞食科可以試下考牌做藍領
始終外國藍領人工>>>白領(專科除外)
之前有個唔知新西蘭定澳洲做左幾年水喉工
儲左幾年錢就1x歲就成功上車

你不如自己上網做多啲research先出黎講啦
係都要係到引戰 又唔係果一個行業既專家 就業生態&career path都唔知就衝出黎發表偉論

知唔知移民台灣 如果係香港係讀文科 做related既文化工作 係可以申請技術移民？
你無睇錯呀 係文科 香港人最唔重視既科目 去到外國係可以好吃香

同樣係香港少人留意既精品咖啡
去到歐洲係可以係一門專業

世界好大 唔係淨係得果堆乜野medicine engine IT Account

臭矮仔

我已經做左呢個研究十幾年, 亦冇響香港十幾年

civil eng係英國算唔算乞食？

lm睇乞食科vs專科

前排台灣先話收香港金融人都唔收唔收IT人

Logistics係大學都係engine

香港個環境同國際調轉

1）人地睇重專科 亦好缺人
外國好睇重專科 亦好需要呢類人

2）政府口中既 IT狗 工程狗 黑醫護 黃屍律師 全部好吃香 老師都有
香港唔睇重呢類專科 政府針對既正正就係呢啲專科

3）相反金融界真係冇人收
相反既係 外國唔收香港睇重既行業

Same 讀緊BBA 2022年中先grad
加拿大個plan去到2023年2月
到時都仲未儲夠錢過去生活
屋企有經濟困難幫唔到手

原來係咁真係唔知
因為香港歸類做B BA

Hku都係engine

Poly 嗰科係BA 可能每個大學都唔同
Ust 我記得都有類似嘅科

點解會覺得移民可以做得返本行

唔知呢個兩個term喺logis係點計
但係講梗大學生 梗係講梗office工 唔係貨車司機啦
做國際船運空運嗰啲

Art & Design類，香港乞食，但外國需求大資源都多好多

我同我老婆都係香港所謂乞食科
宜家係美國做番本行
大把工做

我同老婆都係差唔多
巴打係香港做咗幾耐先黎美國？
西岸？

想問下室內設計/裝修 係英/加吃唔吃香？

其實講最搵錢無得講一定係商科，因為過河先會濕腳

而家講緊係最唔搵錢既科係外國都會生活到，反之係香港真係乞食

個個都大學生 點放得低身段做藍領

文科？

哂銀時

幫朋友問
讀文科/教育科
去到美國係咪死硬

香港一畢業就過左黎繼續讀
之後再係呢邊做野

PR/Citizen 點都唔使死
冇既話就難d

哂銀時乞食啲定SOSO哂銀時乞食啲?

手你老母板咩傻鳩

你飲開啲地踎屎水咖啡
都唔使衝出嚟話人知自己唔識嘢嘅

咪咁井底啦

戇鳩 姐係有才華就要識assembly 寫game 嫁嗱？

例子舉個好啲得唔得

香港既話肯定係真。哂銀時

十幾年前讀大學d friend, sosci個班都幾好路數, 好多都係private sector做到middle management

反而science 個班除左教書/入政府/離開香港之外全部都含緊撚 （冇幾多個入到）

識英文個人presentable 係香港先有用, science 毒撚實收皮

有無諗過讀乞食科個四年，無額外發展到一啲搵到食嘅技能/專長（外語/手藝etc)係自己問題？

美國教書真係唔係點搵到食
middle school / highs chool/ college
都係咁話

水電 裝修
外國最殺食+超高人工

未至於既
睇你邊個city
SF/LA個d 會難d
TX 個堆會爽好多

有PR可以點?
嚟到有乜工種選擇

我個朋友讀通識教育個教育學位
係咪無救...

有咩工種適合？

多謝你耐心回覆

教師人工真係幾低 通常靠另一半收入高
真係有心負出先捱到 尤其洗費高嘅州
好多家長見教師人工低都會樂意過時過節送gift card 俾老師

前提要搵到客自己做
打工都係判上判

去麥記學囉,一定比其他咖啡店會快啲掂到部機.之後再喺香港考張國際證書！

Smart👌

不嬲香港同世界反轉
香港IT乞食，出面大把人搶
金融就錢搵錢，出面無人要

Cafe in Canada?

Starbucks is closing up to 300 stores in Canada by March
A spokesperson for Starbucks Canada has confirmed to Dished that the company will be closing up to 300 stores across the nation by the end of March as part of its next phase of store transformation.

Physics research master有冇人要

要睇有冇開pre-master，唔係bridging course

歐陸既bridging course係比當地polytechnic/university of applied sciences相關degree畢業既人讀，用嚟銜接返傳統大學master

輸排名啫，課程夠hardcore已經夠做
搵班東歐/德國準時3+2（BSc+MSc）畢業既STEM撚去美帝PhD，分分鐘學科基礎好過9成美帝local candidate

have a second Bachelor degree lor, be a freshman 2.0

咁整咖啡有乜才華隨時可以轉行? 是但搵條友學一個月 乜都學得識
再講 就算係酒店 會所 沖咖啡個個都係炒散 你覺得幾有技術?
會計，IT，Medicine，electrical engineering 有冇可能一個月內學識? 就算你去做地盤 做一個月咪又係打雜

以前識一個廣州阿嬸佢開咖啡店，想問佢請唔請人，佢話一定要請local白鬼因為白人好鍾意買咖啡捉住人傾十分鐘天氣運動之類，你香港人英文好極都唔係local，最多請做白人咖啡師既助手，你識響杯咖啡畫條龍出黎都冇用

唉 上面班友講極都唔信 分分鐘係做呢行
ching係移左去外國?

美帝教書真係好低人工同埋要做假數
真係唔好諗

其實係香港讀乞食科同讀專科個待遇真係差好遠，就算係入政府，政府既專科位既人工都係高過d非專科位好多，例如professional grade VS officer grade

係香港先咁K型

移左，做過part time移民中介
佢地應該以為響外國住得耐就有
都唔知幾難同支那人印度人爭，支那權貴狗衝到d國家怕怕，一年比一年收緊移民
又計分制要確保你門專業係unexpendable，非白人搶手科，文科金融吹水科同咖啡師水喉裝修一定留比唔讀書既白人，廚房工廿年前就可以入到藉
跟住又英文水平，又年齡分，又專業試，又公會驗證，又工作經驗，又遍遠地區加分等等等等
好多人響外國十幾廿年之後先入到藉
所以BNO同其他近期既優惠係好特別，唔同其他情況

所以當初做咩讀

其實你自己都識講BNO同近期既優惠係好特別
唔同其他情況
咁你搬返十幾年前果套移民方法出黎講 係有咩實際作用？

人地樓主都講明自己唔係讀IT Account Medicine
你又走去搬返十幾年前果套出黎話讀呢啲專科先夠人爭 明明人地依家加拿大英國已經中門大開

同埋廣州阿嬸講既野 就係你對咖啡既認識？利申我自己去過愛爾蘭做咖啡師 完全無你講既情況 舉個例 加拿大亦有出名既咖啡豆供應商Hatch係由香港人係當地做roastery

樓上有位巴打仲好笑 炒散一個月就話識沖咖啡
將咖啡停留係果個層次都真係討論唔到落去
麥當勞整burger既又叫廚師
米芝連煮野食既又叫廚師

利申本科係醫護 但認為做咖啡師係外國比做醫護更易搵到食 起碼個牌唔洗重新考過 落地就可以落手做

外國咁缺護士，易搵食都合理既
其他HCP就難講，好似澳洲醫生咁供過於求就慘啦

其實你講嘅路係香港一樣行得通

問題係香港讀完好難移民
喺外國讀完搵工有明顯優勢

如果唔係為搏移民/搞學術，呢個時代冇乜必要去外國讀書

唔知正式個名叫咩 但我去睇
Master要求要讀過幾多個credit嘅某啲科
唔夠嘅話 可以有course俾你讀夠佢

點知出到去 曬銀時竟然有機會得翻身 或成移民潮比較大嘅贏家

當然最大贏家係IT, 正宗嘅香港半乞食科，外國神科

轉行做藍領？
唔識答幫推

IT 醫護 工程 會計可能得
其他就睇運睇能力啦

其實我想做貨車司機 （本身唔係好IT 嗰種轉數快嘅人，餓唔死就得）
想知點入行？

再讀上去phd咪得

今舖經過武肺疫情
大家都見到藍領喺經濟低潮依然有飯開嘅威力

我相信藍領會抬頭

工程科好多都收

算啦 班人連咩係手沖咖啡都未知啦
單係拉花一樣已經勁揪

香港讀EE 8成都做唔翻本行 要走去做bs

barista 有啲錢又儲到幾年本地經驗嘅話，可以考慮開舖創業

非常欣賞呢D勇於開舖創業既人

你當有 degree 可以係唔少移民 program 嘅入場卷
讀完degree 飛去外國讀藍領 course
我覺得始終會有需求，外國白人唔會肯做藍領工，人棄我取

咁master 記得專精 quant,IT 嗰邊

仲有裝修，水喉
再唔係就學揸貨車，貨車司機 （貨櫃，一嘢霸3，4個車位嗰種）成日入 shortage list, 好多人請

風水輪流轉，IT 狗爆大冷做贏家
諗起都算勵志

唔多想再讀 好厭倦

我都欣賞 我都冇膽

轉 xx therapy?
把心一橫 second degree?

你讀乞食科都移唔到民啦
你估唔讀乞食科就一定做到專業人士咩

但master做simulation嗰啲，有少少comp phy底
對轉去金融/工業/it有冇好處

唔係有嗰啲車牌就得嘅呢咩

咁爽？

第一炮讀咩？
認真難搞 值得另外開 post 討論

一樣 唔想搵工想快啲reset

細佬我真係唔多識 但我想講mccafe都有拉花 你覺得有幾專業?
你可以話mccafe個D係是9但 但問心 拉個花有幾個難度? 裝修佬拉電線都不如啦

首先BNO唔限職業
另外你年紀幾大, 後生就最好去澳/加讀番個響職業技能list上面既degree

Bridging programme

我都係睇咗荷蘭 另一個巴打可能喺瑞典 有唔同名
但係有心(有錢有時間)讀 top u轉field應該唔難

個人感覺
Psychologists呢D職業英文唔係Native/接近Native都幾難搵工
一係就行學術路線

感覺好似怪怪地
兩年120 credits冇master拎，curriculum似用嚟求職用

唉 點說服個讀完五年教育學位嘅frd做藍領...

人地話難負荷三轉

咁放棄
三轉可以揀最差既學校入面搵人請槍, 輕鬆
理論上移民局係唔睇你成績

睇完覺得樓上對乞食科定義好廣泛
根本好多科目外國撈得好好只係香港underpaid
或者讀數全球通用嗰啲都叫猛車邊轉做其他都得
我覺得真。乞食係嗰啲用母語只能係香港生存
或者就算外國讀呢啲科都係乞食例如
亞洲/中日韓香港語言文化研究，bba，Psycho，新聞廣告pr，社工呢啲

識有D印度人讀D鬼祟學校, 響市中心幾層果D垃圾學校都比佢入到澳洲藉, 而且英文唔夠分
不過咁, 長期以來我地都知印度人入藉係易過中國人, 依家就唔知係唔係真係將支那人同香港人分開

其實就算你當讀工程果D, 如果冇專業資格其實對移民有咩幫助?
唔係一樣冇用?

文科生（好似我）嘅睇法會係
讀工程有bachelor至少可以考牌 咁你起碼有個底
讀文科 尤其係用中文為主
又無牌考英文又唔掂難好多
好似讀新聞 本來就以本地廣東話市場為主
如果轉寫英文新聞會好難 人地唔會請母語非英語系嘅人
或者讀社工如果要處理糾紛 疏導情緒同人deep talk
人地唔會請個非本地人處理

英國都唔一定要有牌，公司無都會幫你去搞，前題係你要有佢哋要既技術or經驗歐洲大把人無考牌，美國我嗰行都唔洗，其他就唔知啦

我發現連登真係好多謠言 你報過歐洲master未

上面有巴打搵咗歐洲資料俾大家
更何況 你渣咪去渣啲貴啲嘅u 去乜鬼歐洲

graphic design 好似可以去加拿大

但其實有牌既人真係好少
D唔係讀所謂乞食科, 但又考唔到牌既咪又係大有人在

其實讀文科
想移民都係大撚獲

通常都係要去當地報個second degree/master洗底架啦

去度報second degree/master都係報得精啲
唔好又報番乞食科

因為本身多專科。

文科非常難...教師、幼教除外

但好多都prefer 請local 同有當地學位嘅人

用個腦諗吓啦, 其實讀 highly competitive 既 course, 又有學歷, 又有經驗, 又有家庭, 4-5 張嘢, 嗰啲先至係最難移民

讀大學果時玩得咁開心，日日9hea 係有代價的

返2年工儲錢去外國讀master 咪得
新開始

唔一定嘅
BBA轉master移

商科不嬲門檻低

好似冇咩讀，counselling psy social psy 果D master 應該好入少少？ 睇返加拿大澳洲搵工網，都有master degree 工位，但好似都係require clin psy master。

千其唔好咁諗
有張degree very係手
未來做好多野條路都暢順啲

讀到clin psy就唔洗愁啦...

我都係Psy major，澳洲好似Master就可以做CP EP，但加拿大要有Doctoral degree...
(但其實外國嘅MCP MEP同樣都好難入)

其它科嘅可能可以考慮Social Work? Occupational Therapy? 或者Industrial-organizational Psychology?

大家交流下，好迷惘

我都好迷惘

麥當勞廚師都識煮野食 你覺得同米芝連廚師有無分別？
行內拉花叻果堆 一對一開班 收$1800蚊三個鐘

加拿大NGOs （eg alcohol prevention 果D ）有時都會用social work major 。課上講I/O psy 人工好高，年薪109,030 USD，去ideed search下都用master degree 。
但無論Social work 定係IO psy，份份工都require 幾年經驗&native 英文，去加拿大搵工仲要識揸車。
見到ideed 上有唔少大學搵緊RA，但唔知係咪好難，冇工開都要試下啦。

其實我考慮緊master 睇下易入嘅soc psy counselling psy，揸住一個master degree返幾年工，再apply clin 試下。
見到不少U 收香港人係require at least second upper honor，冇話detail GPA，我估都可以試下。
有師兄Bachelor 美國讀，GPA 低過3.1 但有lab experience，都升返neuroscience master programme，我估低GPA 都有出路嘅。

Neuro 我都有興趣 有冇detail
另外我睇左u of Toronto clin同edu psy master 好似require a-in average計番姐係一定要first hon

唔一定要去u of Toronto 果D。Canadian Psychological Association 有list 寫住認證嘅doctoral programme in clin psy，都有master 讀，require GPA 由B到A in average不等。
舉個例子，u of calgary GPA minimum 係3.0/4.0，雖然都難入，但最少有得apply。
Neuro 偏向cognitive science，用fMRI 果D brain imaging 多過玩SPSS，呢個就睇你興趣啦。

Thx bro 但另一個憂慮係phd覺reg 到做cp
我完全無法想象自己可以順利完成phd
Undergrad sec up only

我都想像唔到，都係second up only，所以考慮緊加拿大讀書（唔理讀咩field）攞PR，去master degree 都可以執業嘅地區工作，或者讀唔到就quit phd 淨係攞master （doctoral programme 讀唔到phd 都有Mphil）。

讀完掂quit都可行
但我怕quit前果下自己心理已經頂唔住

ECON 唔算商科喇 US嚟計係STEM 重點ECON PhD對數嘅要求極高

當然你讀psy得嚟可以take到advanced calculus, linear algebra, real analysis, differential equations, probability theory 再另加advanced micro macro econometrics 仲要高分都無話一定唔得嘅

教師、幼教都難啦

係香港讀幼教個班，英文應該唔太好（睇Jupas 分數)

見到有人話想係加拿大讀PhD嚟搏移民，真係得啖笑。你話自費Master都算，加拿大嘅PhD program係全世界嘅學術撚都爭住讀。

香港一班用「讀乞食科」嚟defend自己乞食嘅loser，點會夠人爭？

唔止加拿大 歐美多funding嘅program本身都好多人爭 分分鐘成三四百個applicant 爭幾個位

好老實入到依啲Phd program嘅話，唔駛靠救生艇都世界任我行㗎喇......

嘩 的確好難搞
考英文試，入住 Express entry pool 博奇蹟先啦
（想知香港人綠卡抽獎行情點？）
的確要開 post 慢慢拆
外國教中文 as second language 我估都 prefer 支那人
台灣有冇得諗？

其實係 even連技術移民比較難嘅美帝 只要你喺歐美一個好嘅Phd program 跟到好老細出到好文 再Place到去美帝Uni 到做ap 要申請綠卡都好簡單 所以用Phd移民係絕對有可能 但大前提係有冇料入到

可能我太mean，但廿幾三十歲人，想移民但移唔到，仲賴係因為自己讀乞食科都幾柒下。人地國家鬼理你讀咩科咩，係睇你係咪人地需要嘅人才啊嘛。

係.. 其實我都想講
關你讀唔讀乞食科咩事.
你有料自然搵到路去移民
冇料我俾你讀專業科目又點, 你估拎個DEGREE 人地就俾你移民咩

又真係STEM, 一路以為經濟學係商科
但STEM 呢個term超闊
以下係美國國土安全部認可既STEM LIST

Econ係,Psy 都係, 連Animal Health同園藝都係
所有科都可以用科學既方法去論證,咁就會牽涉到統計學
Animal Health ,園藝又好可能牽涉到生物,學藥物學等等
冇睇到係講Phd,以為講master
我諗絕大部份科讀到Phd都唔會去到乞食
起碼可以行下科研路線

唔係咁既意思....我都有份講phd
但我地提phd既原因唔係ff自己入到而係psy既學生都想試下有冇途徑讀上去做psychologist 但本來香港/澳洲 master就註冊到冊 但英美加要phd所以先會講下姐
如果你有睇我reply 你都見我講明入到都唔會讀得掂
拋到黎講都係傾下 同睇下其他巴抗有冇嗱轉科既建議姐

唔好太敏感

香港讀psy undergrad都唔會掂到你講既呢堆野....

讀到phd就唔洗愁啦....

通常笑人loser 嘅人先係 loser
blocked

我唔覺 唔同科出路可以爭好遠

社科畢業生，而家係日本讀緊專門學校叫做有個渠道走佬

專科科最好既地方你可以直接考當地專業試走人
條路直好多

點解會過左去做既
同埋你日文n1?

我唔係好成功，但都叫係外國讀緊PhD。

我唔係話移唔到民/唔移民嘅都係loser，而係笑緊有依套賴地硬mindset嘅嘢，如果你感到受冒犯，咁......我都無辦法。你都block咗我喇，我仲可以講咩。

本身自己有興趣讀，19年後見香港唔對路就積極申請，因為武肺delay左一年，今年臨閂關前衝左去
自學N1，日本讀專門學校基本上要N2或以上水平，不過由於收生不足，基本上你畀得起錢同達佢個標準都會收

係直接好多, 但從合資格既比例上其實同你乞食科分分鐘唔差得遠

我意思係讀乞食科又符合資格移民既人比例, 分分鐘同非乞食科差唔多
都係得TOP果班人有資格

我知專科唔專科出路差好遠，問題係﹐非專科出身就=乞食=移唔到民都係因為我讀個科？咁講唔通。

你老母就下躝

所以咪傾點讀上去lor
雖然講講下拉左去phd....
但你睇番上文下理 我地並唔係ff 自己入到phd program...

我係無追post嘅，如果誤會咗嘅唔好意思

考到牌就一定搵到食架咩

留名uk pwp 好似重make sense，但冇bno

冇諗過呢個po咁多psy jj
屌你老尾真係公認嘅乞食科

有咩咁下躝？
藍領喺外國前途其實都唔係咁差

利申：一大乞食科，想去澳洲報TAFE學啲藍領技能

但香港好多讀Science嘅係因為水泡科收分低

is d課程太廢

樓主可以參考下呢位巴打 佢講既野好有用

佢都係乞食科但最後入到google

如果有人跟呢條友嘅方法去做
只能夠講
祝你好運

人人稅後40k月入不是夢

ching諗住讀邊行嘅diploma

老老柒柒
我除左返啲乞食工
假日都會做下啲藍領PART TIME
會咁講純粹係潤下返工台嗰啲未返過工就學人講人工嗰啲靚仔啫
啲人成日話三大人工幾高幾神
又話藍領係下賤工作
平時班人大放蕨詞都冇人屌
估唔到過左隔離台咁大反應

仲諗緊，暫時覺得Carpentry好似幾好

你有冇留意開？一齊交流下

入錯咗認真po

btw連登個個年薪過百，勿認真

其實我仲讀緊書 都係xgu乞食科
諗緊做唔做水電嗰啲移民

我都下年先grad

你有冇話想去邊？都係澳洲？

我都有諗過水電，但喺香港由學到有牌可以移民，好似至少要5年，所以我諗直接去外國先學會好啲

Graphic design做freelance都大把機會啦

歐洲例如英國Second degree難唔難報？上網睇話會prefer比冇degree嘅人先

有班話多機會，另一班就話已經夠人手。

有It

讀IT移民算

澳洲唔係
佢依家睇好重技術移民

😭